\documentclass[12pt,oneside,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref} %spis treści niech będzie łączami
\hypersetup{
	plainpages=false,
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pbox}
\usepackage{tabto}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
% ustawienia środowiska algorytm
\floatname{algorithm}{Algorytm}
\renewcommand{\algorithmicfunction}{\textbf{funkcja}}
% koniec ustawień

% blokada dzielenia wyrazów (dla kopiowania do Worda)
% \hyphenpenalty 10000
% \exhyphenpenalty 10000
% koniec ustawień blokady

\begin{document}
\author{Łukasz Marcinkowski}
\author{Łukasz Marcinkowski \and Jacek Sosnowski}
\title{Optymalizacja wydajności wybranych algorytmów grafowych.}
%\pagenumbering{alph}
\maketitle

%\chapter{Specyfikacja projektu}

\section{Specyfikacja projektu}

\subsection{Opis zadania}

Zadaniem projektu jest porównanie dwóch implementacji algorytmu poszukiwania cyklu Eulera. Przedstawione zostaną dwie realizacje, jedna w języku Java oraz druga w C++. Obie zostaną przetestowane na tych samych grafach. Ostatecznie obie implementacje będą ocenione pod względem wydajności.

\subsection{Algorytm}

Do znalezienia cyklu Eulera w zadanym grafie w obu implementacjach zostanie zastosowany algorytm Fleury'ego. Realizacja algorytmu Fleury'ego będzie opierać się o wykorzystanie stosu. 

\subsection{Testowanie i ewaluacja}

Proces testowania będzie składać się z kilku etapów: testowanie jednostkowe, akceptacyjne oraz wydajnościowe. Dwa pierwsze mają za zadanie zbudowanie zaufania do poprawnego działania aplikacji, natomiast ostatni będzie służył ewaluacji wydajności implementacji. 

Ocena wydajności będzie oparta o dużą serię uruchomień aplikacji z różnymi danymi wejściowymi (zadanymi grafami). Czynnikami wpływającymi będą wielkość grafu i liczba dostępnych krawędzi. Oddzielne wnioski zostaną wysunięte dla grafów zawierających cykl Eulera i tych które go nie posiadają. 

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Wojciechowski} J. Wojciechowski, K. Pieńkosz, \emph{Grafy i sieci}, Wydawnictwo Naukowe PWN, 2013

\bibitem{Cormen} T.H. Cormen, C.E. Leiserson, R.L. Rivest, \emph{Wprowadzenie do algorytmów}, Wydawnictwo
Naukowo-Techniczne, Warszawa 2001.

\end{thebibliography}

\end{document}